export const questions = [
  {
    question: "CUAL ES EL BENEFICIO AMBIENTAL?",
    answers: [
      {
        answer:
          "La luz solar es una de las energías más limpias que existen y la red eléctrica es de las más “sucias” entre los países desarrollados, con más del 80% proveniente de energías tradicionales. Instalando energía solar en una sola casa podemos ahorrar la contaminación equivalente a sacar 2 automóviles de circulación al año.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "QUE BENEFICIOS OBTENGO YO COMO PROPIETARIO AL CAMBIARME A SOLAR?",
    answers: [
      {
        answer:
          "El gobierno federal le aportara hasta un 26% de su inversión por medio del crédito fiscal federal.",
      },
      {
        answer: "obtendrá una plusvalía de su propiedad.",
      },
      {
        answer:
          "con el excedente de su energía solar, generara créditos en la compañía de luz.",
      },
      {
        answer:
          "En el resto de los estados de USA se tendrá que hablar a su compañía de luz para informarse que incentivos ofrecen.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE INFORMACION NECESITO PARA QUE ME GENEREN UNA PROPUESTA?",
    answers: [
      {
        answer: "Nombre/s del/los propietarios.",
      },
      {
        answer: "Dirección de la propiedad.",
      },
      {
        answer: "Número de teléfono.",
      },
      {
        answer: "Correo electrónico.",
      },
      {
        answer: "Copia del más reciente recibo de luz.",
      },
      {
        answer: "Historial de kilowatts consumidos los últimos 12 meses.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE PASA SI NO TENGO UN HISTORIAL DE 12 MESES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Mande los meses que tenga y nosotros nos encargaremos de investigar los meses restantes con la compañía de luz.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE PASA SI MI CASA ES UNA CONSTRUCCION NUEVA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Tendremos que generar la propuesta a base de los pies cuadrados que mide su propiedad.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CÓMO FUNCIONAN LOS PANELES SOLARES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Los paneles solares generan energía eléctrica al absorber la luz del sol. Esa energía puede ser usada en tu hogar o negocio.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CÓMO FUNCIONA EL MEDIDOR BIDIRECCIONAL?",
    answers: [
      {
        answer:
          "El medidor bidireccional contabiliza la electricidad que entra por parte de la red y la electricidad que producen los paneles. Así te guarda la energía producida que no consumiste y la acreditan en tu próximo recibo de luz.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "COMO FUNCIONA UN INVERSOR DE CORRIENTE?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Un inversor de corriente es un inversor que toma las corrientes directas producidas por los paneles solares y lo convierte a corriente eléctrica alterna que puede ser usado por los aparatos electrodomésticos y hasta puede ser exportada directamente a la red eléctrica. Las ventajas de esto es que el propietario puede utilizar directamente esta energía en su uso doméstico normal y compensar sus facturas de electricidad.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUÁNTO DURAN LOS PANELES SOLARES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Todos los sistemas que ofrecemos, tienen garantía de 25 años. Además, nuestro equipo de ingeniería monitorea tu sistema 24/7 para resolver cualquier problema o falla.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUANTO DURA EL INVERSOR?",
    answers: [
      {
        answer: "Depende de la marca del inversor, entre 12-25 años",
      },
    ],
  },
  {
    question: "TIENE GARANTIA EL INVERSOR?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Ofrecemos garantías extendidas muy accesibles al cliente y las incluimos en la compra.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUANTOS AÑOS DE GARANTIA ME OFRECE LA INSTALADORA?",
    answers: [
      {
        answer: "10 años de garantía.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "PUEDO COMPRAR MI SISTEMA DE ENERGIA SOLAR AL CONTADO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Si, sería una de las maneras más viables para ahorrarse los intereses que cobra la financiera.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "PUEDO COMPRAR MI SISTEMA DE ENERGIA SOLAR EN PAGOS?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Si, nuestras financieras han creado unos programas muy accesibles del 2.99% APR para nuestras comunidades y con diferentes términos de tiempo empezando desde 10 años hasta 25 años.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "PUEDO ARRENDAR MI SISTEMA DE ENERGIA SOLAR?",
    answers: [
      {
        answer: "Si.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE ME CONVIENE MEJOR, COMPRARLO O ARRENDARLO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Este respuesta seria caso por caso y se tendría que consultar con un Asesor Solar para mirar que le conviene mejor, uno de los casos que se recomiende que le conviene mejor arrendarlos seria con propietarios retirados que no declaran impuestos, pero igual se tendría que estudiar su caso en particular.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUÁNTOS PANELES SOLARES NECESITO EN MI CASA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Diseñamos sistemas a la medida, varían de acuerdo al consumo de luz y necesidades de cada cliente. Pero siempre intentamos reducir tu factura de luz al máximo.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "PODRÉ EXPANDIR MI SISTEMA SI CAMBIA MI CONSUMO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Sí, una de las muchas ventajas de los sistemas de energía solar es que se puede agregar más paneles solares siempre y cuando tenga espacio en su techo o tenga espacio en el patio.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "LOS PANELES SIGUEN FUNCIONANDO CUANDO SE NUBLA Y LLUEVE?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Si funcionan, aunque no igual que en un día soleado. Los días lluviosos ya están considerados en tu cotización, por lo que los ahorros que ofrecemos son muy cercanos a la realidad.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "PUEDEN DAÑARSE LAS CELDAS FOTOVOLTAICAS SI GRANIZA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, no les pasa nada porque están hechas para aguantar granizos de 1 pulgada de diámetro y a velocidad de 30 metros por segundo.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "SE NECESITAN BATERÍAS PARA ALMACENAR LA ELECTRICIDAD GENERADA POR LOS PANELES SOLARES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No. Se desarrolló un plan de interconexión donde te acreditan o “guardan” la energía extra que produzca tu sistema. Esto lo calculan con un medidor bidireccional.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUIEN SE ENCARGA DEL MANTENIMIENTO REGULAR DEL PANEL?",
    answers: [
      {
        answer:
          "El mantenimiento de rutina es responsabilidad del propietario. una casa promedio o un consumo.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "SE DEBEN ESTAR LIMPIANDO LAS PLACAS SOLARES CONSTANTEMENTE?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, basta con mojar con agua su superficie de cristal una vez al año por ejemplo, con una manguera, 2 veces al año para quitarle la suciedad de los residuos de pájaros, así como de ramas u hojas que hayan llegado desde arboles vecinos.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "DEJO DE PAGARLE A MI COMPAÑIA DE LUZ AL INSTALAR PANELES SOLARES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, los sistemas que ofrecemos son interconectados a la red. Sin embargo, con paneles solares puedes ahorrar hasta 90% en tu recibo de luz y pagar el mínimo a la compañía de luz.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "ES LA MISMA ELECTRICIDAD PRODUCIDA POR LAS CELDAS FOTOVOLTAICAS QUE LA COMPAÑÍA DE LUZ?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Sí, están conectadas con inversores al centro de carga para sincronizar la electricidad que producen con la que manda la compañía de luz, haciéndola idéntica a la que recibes de las celdas fotovoltaicas.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "LOS PANELES SOLARES REPRESENTAN ALGÚN RIESGO PARA MIS APARATOS ELÉCTRICOS?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No hay ningún riesgo. No hay diferencia entre la energía recibida por la compañía de luz a la de los paneles, por lo que no tienes de qué preocuparte.",
      },
    ],
  },
  {
    question:
      "TENDRE QUE HACER CAMBIOS DENTRO DE MI CASA POR CAMBIARME A ENERGIA SOLAR?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, pero si recomendamos que cambie todos sus focos a LED e instalar focos con sensores de movimiento en lugares donde no se necesite la luz prendida por mucho tiempo, para que tenga mucha más chanza de generar excedente de energía solar.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUÁNTO SE TARDAN EN INSTALAR EL SISTEMA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Depende del tamaño y el nivel de dificultad del acceso a donde se van a instalar, pero una instalación promedio tarda entre 1 y 3 días en quedar lista.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "CUÁNTO CUESTA UN SISTEMA FOTOVOLTAICO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Resulta difícil responder porque no se puede dar una cifra exacta, ya que hay varios factores que afectan el precio. La verdad es que no existe una casa promedio o un consumo promedio. El costo varía dependiendo de tus hábitos de consumo. Por eso es necesario estudiar tu recibo de luz, para analizar el historial de consumo, y diseñar un sistema que se ajuste a tus necesidades.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE PASA SI VENDO MI CASA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Puede incluir el valor del sistema en la venta de su propiedad. Si utilizo una empresa de arrendamiento, puede comprar el sistema o puede transferir el contrato al nuevo propietario.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "SERA DIFICIL VENDER MI CASA CON PANELES SOLARES?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, casas con paneles solares y facturas de luz reducidas se venden más rápido y además pasan menos tiempo en el mercado. Conforme al departamento de energia de los Estados Unidos de la eficiencia y energía renovable, una casa con paneles solares se puede vender 2 veces más rápido.",
      },
    ],
  },

  {
    question: "LOS PANELES SOLARES AFECTARAN EL VALOR DE MI PROPIEDAD?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Informes recientes muestran que los paneles solares pueden agregar valor inmediatamente a su hogar. Lea este informe de EnergySage.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "MI SISTEMA FUNCIONARÁ DE NOCHE?",
    answers: [
      {
        answer:
          "El sistema producirá electricidad durante las horas de luz del día. Durante la noche, el sistema de energia solar no generará electricidad y la energía vendrá de la red eléctrica. Los paneles solares funcionan mejor en climas frescos y soleados. ",
      },
    ],
  },
  {
    question: "MIS PANELES SOLARES FUNCIONARAN DURANTE UN CORTE DE ENERGIA?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, se apagarán por motivos de seguridad durante un corte de energía. Si desea configurar su sistema para que permanezca encendido, incluso en el caso de un corte de energía mayor, puede hacerlo instalando baterías.",
      },
    ],
  },

  {
    question:
      "QUE SUCEDE SI MI SISTEMA PRODUCE MAS ENERGIA DE LA QUE NECESITO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Toda la energía excedente se exportara a la red eléctrica y se acreditara a su cuenta de la compañía de luz.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "QUE PASARA SI GENERO MENOS ELECTRICIDAD DE LA QUE NECESITO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Si su instalación de energía solar no genera la cantidad suficiente de electricidad para satisfacer sus necesidades, la red eléctrica compensara al diferencia. Y la factura incluirá los cargos de la cantidad de kilowatts-hora utilizados.",
      },
    ],
  },

  {
    question:
      "COMPRE PANELES SOLARES PARA NUNCA MAS TENER QUE PAGAR FACTURA A LA COMPAÑÍA DE LUZ, ¿PORQUE SIGO RECIBIENDO FACTURAS DE PARTE DE LA COMPAÑÍA DE LUZ?",
    answers: [
      {
        answer:
          "Incluso si no utiliza la red eléctrica, se le facturara un cargo básico de servicio mensual que cubre los costos administrativos asociados con el mantenimiento de su cuenta. Este cargo no está basado en el consumo de energía.",
      },
    ],
  },
  {
    question: "MIS PANELES TIENEN GARANTIA EN CASO DE UN INCENDIO?",
    answers: [
      {
        answer:
          "No, usted tendrá que agregar el sistema de paneles solares a la aseguranza de su casa, sabemos que la mensualidad se incrementa de $14-$18.",
      },
    ],
  },
];
